高鐵客量遜預期 接駁城巴W1減班 「港澳一號」香港總站班次減半。

城巴日前發出乘客通告，指W1快線下周一（18日）起往高鐵站方向，由原本周一至五每十二至十五分鐘一班、以及周六、日及公眾假期每十至十五分鐘一班，分別延至每十五至廿五分鐘一班。往金鐘方向則由原本周一至五每十二至十五分鐘一班，以及周六每十至十五分鐘一班，分別延至每十五至二十分鐘一班；至於周日及公眾假期則由原本每十至十五分鐘一班，延至每十五至廿五分鐘一班。

來往大橋「港澳一號」班次減半
城巴發言人解釋，W1快線載客率自通車以來持續偏低，即使全日最高半小時的平均載客率，仍低於三成，因此城巴最近向運輸署申請減班，並獲批於下周一起實施，同樣營辦高鐵快線W2及W3的九巴表示，會密切留意客量，按指引適時調整服務。

至於行經港珠澳大橋往來香港及澳門的「港澳一號」，今起亦將香港上落客點由觀塘apm商場搬往廣東道五百零五號，即佐敦道九龍佐治五世紀念公園對面，班次由以往每日來回各十九班，減至每日來回各八班。負責人稱，搬站及減班是由於該公司與直通巴士公司永東解除合作關係所致。

哈 哈哈

呢D數字最真實

鄭乳華唔駛負責

千億高鐵

睇下正苦點樣繼續吹

自己有搭開W3
老實講真係幾撚方便
但係呢幾條線定位做鳩鐵接駁線真係on9
其實加多1-2個順路既站 客量應該會再升

係佢蠢，定位係高鐵線姐，九巴一直定位做出九龍特快線

W3+276A=8.4沙田返天水圍

原來有咁既玩法

有轉乘唔駛錢咁正？

d w線其實唔係方便人坐高鐵
w3係方便人去西九來往新界東同北
仲有車費減免又通常唔會塞車，其實幾好坐

50歲(巴膠)

大白象工程根本無人用

其實 郵輪碼頭巴士線都係收皮. ...冇乜人坐.

港澳一號, 估唔到咁快收皮
38班縮到 8班車.

鄭汝華宜家有咩諗法

坐機場A巴轉金巴咪一樣，大家都係落車過2次關，時間彈性好多

人地好似入咗中銀做董事
wfc

上水去金鐘，W1+W3隨時快過火車

w3+86k = 8.9 柯士甸返馬鞍山